[python]function問題

def get_guessed_word(secret_word, letters_guessed):
n=0
s=list(secret_word)
while n<len(secret_word):
if s[n] not in letters_guessed:
s[n]="_"
n+=1
return s
m=6
while m>0:
print("You have",m," guesses left !")
print("Available letters:",get_available_letters())
letters_guessed=list(input("Please guess a letter :"))
print(get_guessed_word(secret_word, letters_guessed))
get_guessed_word
m-=1

個program一去到紅色位就會run上邊ge function
但去到藍色位就reset 個s
例如secret_word=page
第一次run紅色出['p', '_', '_', '_']
第二次run就出['_', 'a', '_', '_']
但我想第二次run就出['p', 'a', '_', '_']
有冇方法做到reset s

你cap圖算啦

你個printed result depends on上一次既result喎

你諗多次點砌個flow啦 應該有4樣野
答案,今次估既野,上次既printed result,估過乜

紅色指住係secret word

我都估到寫錯左
但個腦用左成日依家已經轉唔到

因為你個s 係function 既local variable
每次個function完就會唔見左
每次call個function就會係一個全新既

你再諗下

尾3果行letters guessed 係今次估既

尾2果行你唔應該入今次估既letters guessed
係咁多次加埋估既letters guessed ,開多個var囉

好似係

計到喇
唔該晒

個program gen條string嘅時候，gen多條list of bool，pass條list of bool入去個function，個function係估中嘅時候set個index做True，之後再一個function print。
list係mutable object，pass咗入去改完，function外面都會跟住，簡單好多。

(要真係瞭解mutable/immutable object都幾麻煩，新手好容易搞到一鑊泡)

簡單嚟講，如果你想改一個variable裡面嘅內容，情況如下

mutable object - 可以改裡面內容，用返同一個variable id

immutable object - 唔可以改裡面內容，如果要做到同樣效果，就係要建立一個新嘅，建立嘅時候用新嘅內容去建立，再over-write返落個variable到。

紅字唔係好明
可唔可以解釋下

補圖

左邊藍色指住係新加入去ge variable
用黎加起晒之前打過ge letter_guessed

聽日寫個example比你

唔該晒

我寫到一半
發覺好多時候用if statement
一時就咁if 一用時if else 仲係if 入邊再if再else
寫到自己都好難明

點解唔整條list store住user input
再每一次pass入method對，中就出，唔中就出“_”

利申：用java黎諗

你意思係將Accumulated letter 放function 入邊

今日差唔多成日都唔記得咗件事

改咗好少嘢

想問下個variable i 同 enumerate係乜野
仲有如果第18項個function 直接寫成
if letter guessed in secret word:
return True
有冇分別